工程師暴動罪成 待同案23名被告審訊押明年5月判刑

26歲男工程師承認在去年7月28日中西區遊行時參與暴動，他身穿全副裝備一直站在示威者防線前方，期間不斷向警方投擲磚頭等硬物，又把催淚彈踢回警方防線。沈小民法官裁定他暴動罪成，但打算留待處理本案另外23名被告審訊的法官判刑，現把案件暫定於明年5月21日在西九龍裁判法院判刑，被告需還押侯判，辯方律師屆時才會為被告求情。

26歲男被告簡**承認一項暴動罪，控罪指簡於去年‪7月28日在西邊街和皇后街之間近德輔道西一帶，與其他人參與暴動。本案另外23名不認罪的被告，案件則暫定於2021年2月21日開審，審期為60天。‬

‪案情指，警方批准2019年7月28日在中環遮打花園的公眾集會，但反對由遮打花園至中山紀念公園的遊行及集會，而大批公眾人士當日離開遮打花園步行至中聯辦方向，期間高叫口號：「香港警察，知法犯法」、「死黑警」、「黑警可恥」、「光復香港，時代革命」。警方以揚聲器及展示旗幟警告在場人士正在參與未經批准集結，要求眾人朝金鐘方向和平離開，但示威者數目不斷增加，以粗言穢語辱罵警方，以鐵欄杆及膠馬等物件設置路障，以雷射筆射向警方防線。‬

‪警方在當晚7時許啟動掃蕩計劃，以德輔道西警方防線、干諾道西警方防線、皇后大道西警方防線，向示威者防線推進，但對峙情況持續近1小時。警方決定約在晚上7時59分對示威者展開清場及拘捕行動，警方看見被告在示威者防線前排中間位置，左望右望協助其他示威者逃脫，警方在被告轉身向後逃跑時作出拘捕，被告‬在警誡下保持緘默。

從警方錄影片段及在互聯網下載的片段可見，被告站在示威者防線前排位置， 向警方防線投擲磚頭、交通圓筒、雜物，把催淚彈踢回警方防線，揮動一支棍狀物體，又將卡板推向警方防線。

11月26號上庭認暴動, 請大家唔駛嚟旁聽, 留位俾我家人朋友

巴打保重

左望右望協助其他示威者逃脫

巴打要平安

支持手足

原文係頭條, 唔俾link

唉
希望全家一世平安

香港人唔會忘記

「香港警察，知法犯法」、「死黑警」、「黑警可恥」、「光復香港，時代革命」！

推

被告站在示威者防線的前排中間位置，左望右望及向後退，並拉後其他示威者，協助他們逃脫

撐手足！撐到底！

好人一世平安

4年之後出黎隨時要入去智能監獄繼續坐

總有一日呢個地方會還番你一個公道

Tui

唔會呀屌你老母
64班學生到宜家都冇公道呀

好嬲好嬲

認罪正白痴

好人一生平安

還你老母

係咪要還押到出年

雖然無出鏡,但佢同岳巴一樣咁崇高

唉

保重

點解要留到下年五月先判，痴線

係不過計落刑期度可以扣

四年
我估

既然手足有覺悟
早d認早坐有着數

還押個倉又唔同d

因為要等埋其他同案被告審訊完先一併處理

手足坐監
光復又無咩起息
究竟仲可以點

毋忘手足付出 要好好保重

721之後嘅活動
到而家721班死暴徒有邊個判咗

繼續努力
唔好放棄

清不如你得閒開個post吸多啲人關注

唉，聞者都心酸
幫手推下，希望多啲人知道

個原POST係呢個

11月26號上庭認暴動, 請大家唔駛嚟旁聽, 留位俾我家人朋友

再見了

A

我知, 你開post會多啲人推, 唔使自己手動推都得

....

咁起碼食耐啲私飯先

一齊毎日恒常推聲援POST

希望有野幫到手足

辛苦手足， 撐住呀

手足撐住

黑警死全家

希望手足平安